<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | Daryl's Blog]]></title>
  <link href="http://daryl5.github.io/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://daryl5.github.io/"/>
  <updated>2014-08-08T21:12:43+08:00</updated>
  <id>http://daryl5.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Daryl5]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[WORDS-TO-MYSELF]]></title>
    <link href="http://daryl5.github.io/blog/2015/07/10/words-to-myself/"/>
    <updated>2015-07-10T22:42:24+08:00</updated>
    <id>http://daryl5.github.io/blog/2015/07/10/words-to-myself</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4>1. 不想干正经事儿、浮躁的时候，就休息一下然后尝试去工作二十分钟，就一定会进入状态的。</h4>

<h4>2. 学到知识的感觉最能让人踏实，现在水没关系，在进步就好。</h4>

<h4>3. 明确当下该干什么，只埋头苦干而不想想其实挺2的。</h4>

<p>发现一个很有意思的现象，看一个问题时，我需要达到的了解程度是5，感觉挺有难度。但是，正好有一个解读程度为10的资料，硬着头皮读下去，虽然没懂，但是了解程度至少到6了- -！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于产品官方微博运营的想法]]></title>
    <link href="http://daryl5.github.io/blog/2014/07/10/gfdi-weibo-operation/"/>
    <updated>2014-07-10T14:40:20+08:00</updated>
    <id>http://daryl5.github.io/blog/2014/07/10/gfdi-weibo-operation</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>分享给小伙伴们的文章，在作业部落写的，博客也存一份，<a href="https://www.zybuluo.com/daryl5/note/19349">这里</a>阅读效果更好。</p>

<!--more-->


<p>很久没有像这样写大段文字了，所以下面的内容很可能出现各种语死早的表达，大家觉得写得很乱、表意不明或者写得恶心的地方直接微信我。下面都是在说微博，微信没怎么玩过不了解。直接开始。</p>

<h3>1.做“有故事”的运营</h3>

<p>如果GFDI（暂时先这么叫了）上线了，官方微博需要宣传一下来引来最初的几十几百个下载，那么设想下面两个场景：</p>

<ul>
<li>发长微博，内容是App主要功能点使用截图加上功能描述，比如“愿望清单/把你最想做的/记录下来/一个一个去实现”，配图就是愿望清单的截图；</li>
<li>发长微博，内容是<code>小W，北方一所211高校的学生</code>，配图是大学宿舍里台灯下一个打Dota的男生的背影，可以是照片或者漫画形式；然后，<code>他学习中等偏上，等到毕业，应该能找到一份不错的工作</code>，配图是小W在睡觉，梦里的他穿着正装面无表情的坐在电脑前上班，隔间的名牌上写着“市场部经理 WXX”，这里要突出一个无聊；然后，<code>但是他觉得大学很没意思，甚至，人生也没什么意思</code>，配图是宿舍、食堂、自习室三点一线，背景图是水印形式大字体的“买房、买车、加薪”这样的字眼，这里还是要突出一个无聊没意思；然后，<code>练一身肌肉、学一种乐器、一次远行、一段爱情......很近，也很遥远</code>，配图是发呆的小W，脑袋上的气泡里各种我想我想我想；然后，<code>但其实，你觉得遥远，只是因为，你根本一步都没有走出去！如果每天一小步，那么一个月，一年？</code>，配图是小W拿着手机，手机屏幕上是App“愿望清单”的界面，有一项是“减肥15斤”，App同时显示着“距离愿望发起 12天 还剩 18天 已付出35小时”，然后列表里这一项的右边是一个闹钟类似图标，实际上就是“马上去做”按钮，点了就开启计时器，来为这个愿望付出时间。这里就真正开始介绍App功能了，不用写明这个愿望清单到底有什么功能那个闹钟点了到底有什么用，把潜在用户带入这个场景之后，基本看一眼就明白了。</li>
</ul>


<p>“有故事”也可以说是“有意义”。简单说就是不用截图文字直接介绍App功能，而是在一个故事里慢慢介绍。再设想如果我在刷微博，看到有人转发了上面第二个方案里的长微博时候我的内心活动，看到第一句时候，“恩我也是”，看到第二句“好吧我也差不多”，第三句“想想是挺没意思的”，第四句“我也想过练肌肉学乐器什么的”，第四句“卧槽确实是，说了健身了从来就没去过健身房”，然后看到“点一下闹钟图标马上开始为一个愿望付出时间”这个场景，觉得这个不错，有点意思，而且应用界面看着不错，搜一下看看，然后就多了一个下载- -！这段yy的有点恶心不过之所以写出这么个故事是因为这个小W跟我很像，所以他的故事能触动我的“痛点”，在长微博中他最后自我拯救了我会感觉我也能，所以我会去下这个App。
好的故事总是能让人想很多，如果故事本身跟自己的经历很像而且还是个好故事，让自己产生一种“这tm简直就是在说我”的感觉，那应该会更容易读下去并去主动接受关于App的介绍最终去下载。针对GFDI的运营，我觉得有个优势就是，现在很屌丝，而屌丝是这个App目标用户群的很大一部分，真正能自我约束积极上进的人并不太需要这么个App，所以如果能从自身出发，讲出好的故事去打动屌丝群体，应该会比直接列功能效果好很多。对其他目标群体用一样的方法。
之前想过一个“衣橱管家”的App，因为我女朋友每天早上上班前都会为穿什么发愁，就让我做一个App把她所有衣服收录在手机里然后晚上睡觉前就能躺在床上把第二天要穿的衣服挑好。当时就想到一个故事，故事的目标听众是整天忙忙碌碌累死累活的女白领，具体的就不写了，也是这种以“小X是XX公司的一个&hellip;”开头的故事，当时就觉得，这种讲故事的形式的推广效果应该会不错。
微博上其实也有类似的行为，天才小熊猫的各种手游的软广都是在讲故事或者跟所长唱双簧。这种营销没太大成本，有一些画漫画的会接这种活，然后找周围朋友转一转，应该会不错。
另外，讲故事可以一直在官微进行，可以长微博可以大段文字，可以讲粉丝自我拯救的故事或者假装是粉丝自我拯救实际上是自己编的故事。最后我真的觉得上面虚构的那个故事会打动我，会让想我去尝试这个App。</p>

<h3>2.“好玩”太重要了</h3>

<p>这个其实没什么好说的，我猜大家都会认同。做成段子手的官微有很多，粉丝活跃程度都不错，反而一本正经介绍产品的，没几个人愿意转发。
比如说，如果QQ拼音新版发布，新增了<code>云剪贴板</code>的功能（查了下3年前就有这个功能），就是能在手机上复制，在电脑上粘贴类似的。想到一个文案，“老板你在家里的电脑上ctrl+c在公司电脑上ctrl+v真的行啊！”，参考下面这个老笑话：</p>

<blockquote><p>是这样的张总, 您在家里的电脑上按了ctrl+c，然后在公司的电脑上再按ctrl+v是肯定不行的。即使同一篇文章也不行。不不，多贵的电脑都不行。</p></blockquote>

<p>这应该比直接文字介绍能引来更多转发，而且功能介绍、使用场景什么的都介绍了。
具体到GFDI的运营，刚想到一个，直接在微博里搜“想减肥”，会发现好多姑娘发的下面这种微博（还有好多减肥药广告- -！）：</p>

<blockquote><p>1.又虐心了，唉，过不去[感冒]我想减肥，一直没坚持。我想垫鼻子，一直不敢。我想了结并重新开始一些事情，一直都顾此失彼。我想决定确认一些东西，一直都拖着放着。人终究还是可怜的，卑微的，能够左右掌握的东西太少。时间太快，我已开始变老，生活实属太多力不从心无可奈何。要尽快了…<br/>
2.我想减肥，想穿好看得衣服，但又想吃好吃得。为什么活着这么纠结了[抓狂][抓狂][抓狂]我好痛苦[不想上班]</p></blockquote>

<p>然后官微可以直接去评论并转发“什么都别说，想减肥敢不敢吃完晚饭马上去操场跑十圈！！”，这个事情可以持续几个小时，到时候官微上全是转发的类似微博，转发内容也都是这一句话。晚点时候可以再发一条“还没吐槽累呢就到一天最大微博数了，小浪你到底行不行”，或者花钱雇营销大号发“发现野生2b小编一只@GFDI”这种微博，配图就是官微截图，一整页的转发微博。如果是我我会点过去围观这个逗b的官微的。当然有个大前提，开通会员，置顶微博是介绍App的微博，不然人点进来都不知道GFDI是什么，那就悲剧了。
这个例子写的太过具体，实际运营时候不一定适用，总的来说我觉得官微必须好玩甚至逗b，必须有性格有血有肉。
另外有一个“变得好玩”的简单又猥琐的办法，找韩寒或者其他粉丝活跃度高的微博，去复制粘贴赞的最多的评论引最初的粉丝去转发，这个不像抄别人的段子，抄段子会被投诉，抄精品评论没有风险，不过也没有节操。</p>

<h3>3.有性格、b格各种格</h3>

<p>最近玉林狗肉节闹得很火，如果官微运营人员三观正，有思想敢吐槽，比如持“猪可以吃那么狗也可以吃，不过宠物狗不能吃，非法捕杀的不能吃”的观点，然后很犀利的发出来，有人转发了，然后官微遭“狗粉”狂喷。我觉得这不见得是坏事，只要保证不惹大部分人嫌弃，高的曝光肯定是好的。
这个例子不是很恰当，并不是想说不择手段争取高的曝光度，而是说官微不一定要一直一直宣传产品，也可以真正做有血有肉的人，典型的如杜蕾斯的官微，感觉很有性格。</p>

<h3>4.好的内容</h3>

<p>这个其实就是列一下，好的内容来吸引粉丝这应该是微博营销这个事儿最应该是的样子吧。不过搜集好的内容或者自己原创真的很麻烦，可以考虑转发新绿芽的微博，也正好互相带一带。</p>

<h2>最后</h2>

<p>这四点真是越写越短，因为写着写着就觉得这个事儿没啥可写的，具体执行时候动点脑子就会不错吧。写的也都很简单，具体执行时候也得再具体考虑（比如上面第二点说的转发姑娘要减肥的微博并吐槽，刚突然想到发太多微博会惹人烦会被取关的，在最初只有僵尸粉的时候可以这么干一下或者换一种形式做），不过我觉得写的这些东西都是一些值得思考的方向。
最后，真正运营的时候，可能一天都需要发几十条微博，每条都十分用心那太累了，上面想的那些，严格说并不是日常运营的思路，只是去创造App下载量“引爆点”的方法。
最最后，大家一起努力，先上线了才能有这些。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不要戳进来]]></title>
    <link href="http://daryl5.github.io/blog/1989/08/13/i-love-grace/"/>
    <updated>1989-08-13T17:23:25+09:00</updated>
    <id>http://daryl5.github.io/blog/1989/08/13/i-love-grace</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>我爱你，王小妞。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
